楊潤雄拋書包:「以人為鏡」可以er...er...er

身為教育局局長嘅楊潤雄今朝出席前特首夫人梁唐青儀嘅《世紀長征》電台節目啟動禮時，口口聲聲話年輕人要學好歷史、吸收前人智慧，仲懶叻咁引用唐太宗講畀一代諌官魏徵嘅說話，向年輕人說教。之不過，楊潤雄講到甩甩咳咳，er、er、er，er足3、4秒，最後要由節目主持人解圍，真係肉酸至極。

有報道話，楊潤雄想同年輕人講學習歷史嘅重要，就話「以銅為鏡，可以正衣冠；以史為鏡，可以知興替；以人為鏡，可以……er……er……」（《舊唐書．魏徵傳》），er足成3、4秒都er唔出個「明得失」，要由節目主持人解圍，八方真係聽到都覺得尷尬。

不過，做得高官面皮都要有返幾呎厚嘅，就好似唔識以人為鏡可以明得失嘅楊潤雄咁，仲有面同年輕人說教，話而家好多年輕人唔熟悉歷史、缺乏社會經歷同人生經驗，要學好歷史先可以更好咁規劃未來，令未來發展走上正確嘅方向。

咁撚廢學咩人做教育局局長？

背幾句野都背唔掂

官喎

以銅為鏡，可以正衣冠
人嚟畀塊鏡佢

唉好心啦，無咁多墨水就唔好學人講啦，個主持唔叫你解釋真係仁慈

笑尻你又話隨時人犯國安 影響政府運作呀

「可以明得失」佢唔肯講啫.....要效忠黨，黨從來不會「以人為鏡」。

識鬼教育咩佢

屌啦星
咪學咗8964 同文化大革命囉

屌你老母 有冇讀過書㗎

正 一 廢 物

果然係教育局長
講句以人為鏡，唔講下一句
一定係等大家意會以局長為鏡，明晒

以習為鏡，可以死撚得。

唔識都唔出奇，佢都唔係人。

以銅為鏡，可以正衣冠；以古為鏡，可以知興替；以人為鏡，可以明得失。朕常保此三鏡，以防己過。今魏徵殂逝，遂亡一鏡矣
我小學已經識背啦 局長喎

岩 以歷史為鏡 就係要推翻共產黨

你識歷史就唔會咁聽共產黨話啦

會計狗拋書包

玄武門之變想作反?

商科扮文科

Education Bureau of Australia

唐太宗：民為貴 社稷次之 君為輕

咁既料真係要去焗腸

有料洗撚做咩

這是正式錄用的教育局局長嗎?

做局長唔使識教育嘅

人肉錄音機都做唔好，收皮啦

同陳姑娘鬥廢

佢啲仔仲喺澳洲

梗係啦，局長永遠覺得自己做嘢做得啱，點「明得失」

魏徵生喺而家嘅香港，一定俾人DQ啦……而家香港係秦檜當道

你都知以史為鏡可以知興替 咁政府又指鹿為馬 又封編年史？

以黨為鏡可以挖一筆

有學過歷史就知文革係最成功既愛國教育

墨水無就係無

活絡油？

仲好意思講以史為鏡

不賢而在高位，是播其惡於眾也
《孟子》

中二中史學㗎喎好意思話歷史重要，笑撚死

無用
一照，無著衫，大大隻禽獸樣

正柒頭

正衣冠禽獸

以人為鏡
你諗清楚自己想講乜咪
漢奸洋潤雄

其實expect 啲港共曱甴可以有幾醒呢

會計狗返去匿埋係會計師樓啦

Accounting 出身嘅垃圾，你預計佢會識啲咩

唔讀出錯字已經偷笑

佢都無做過老師（好似）

條撚樣都好意思講

楊局長喺香港回歸後就掛著發動文革

其實佢算叻
係個班垃圾當中 鶴立雞群

憑識奶

外行領導內行，中國人的⋯⋯

沐猴而冠

當廢人政治將市民教育質素降得夠低,佢就會成為"平均值"而唔係廢人

符合蟈情,完

講咗黨既禁語

佢個仔仲俾梗澳洲佬賺錢

教育局局長都係咁嘅質素，真係笑撚大人個口，
香港教育殆矣

所以成堆宦官一照就出左個撚樣

垃撚圾

唔熟悉歷史、缺乏社會經歷同人生經驗，要學好歷史先可以更好咁規劃未來，令未來發展走上正確嘅方向，呢句啱宦官你多啲

華春刑師兄？

此句不唸

革命無罪，造反有理

好廢 小學生都叻過你
仲好意思叫自己中國人

講得好襯曬個成語

會計管教育
香港個個變數佬

以楊為鏡，可以明得失

以銅為鏡可以正衣冠
以史為鏡可以知興替
以人為鏡可以明得失
大把讀文科中學雞都識啦，呢條友中文根底咁差仲自稱中國人真係丟架

躝返去計你既debit credit 啦死太監，係度班門弄斧

佢應該係講緊嘅時候諗起同佢地做嘅嘢有矛盾

佢至在呃飯食之嘛

教育局長（會計師）

其實佢係咪心虛

尷尬囉

做國家主席都唔使讀過書啦

佢讀會計㗎！

識撚教育咩

以為自己姓江

仔女唔係香港讀書都可以做教局長

擺明唔識啦 佢地講一套做一套一向都係咁架啦
香港咁細真係得鬼閒去mon實啲官講咩

衣冠禽獸

楊局長親身示範咩叫 人無恥則無敵

以狗官為鏡
可以知羞耻

身教，果然係局長

咪係，溫家寶先係專業

共產黨特色
叻人要上山下鄉
廢人做大官

其實佢唔抛書包，我地唔會知佢唔識
真係攞黎

荒唐鏡就有你份呀局長

攬炒派局長：「知興替」

個書包本身唔拋咪冇事囉傻閪

依家個社會就係咁荒謬，要低能弱智先可以坐高位

有無片

有冇LINK聽下

會計師計數就叻

呃飯食嘅奶共狗

可以做支那狗呀

你自己學好歷史先啦屌

佢最叻咪奶共奶到雪雪聲

共產黨當年何嘗唔係透過顛覆國家政權，用暴力奪位？

全部都係支共做唔到既野
全部都係港共做唔到既野

以共為首 可以升官發財

原來係中共派洗腦job 落香港電台, 689幫佢條龍蝦bid到翻黎做, 成隻job要用CCTV拍既fake news紀錄片做基礎, 到時可以逐集拎出黎鞭屍, 諗起都興奮

以局長為鏡，可知何為衣冠禽獸

人地背左兩日架啦

以狗為鏡，可知左右腳？

中七畢業後，楊在香港大學完成社會科學學士課程，其後取得澳洲墨爾本皇家理工大學的工商管理碩士學位。他在大學畢業後曾任專業會計七年，於1992年加入香港政府擔任政務主任一職，2010年調任食物及衞生局前，曾任民政事務局局長曾德成的政務助理長達四年多，並於2004年晉升至首長級丙級政務官。

大佬我會計出身